## 7. Кому полезны алгоритмы ?

<todo>

==Хочется пофилософствовать на тему==

* Кто вносит оценку полезности?
* Куда стремится накопление алгоритмов?
* Есть ли границы этого накопления?

Похоже смысл жизни (широкого понятия, а не жизни человека) - это накопление информации о пространстве в виде множества **алгоритмов** (:smile:). Все процессы жизни ведут к этому. Видимо, это является глобальной оценкой _полезности_ всех видов контролируемых преобразований пространства.

</todo>